\documentclass[12pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amssymb}

\usepackage[top=1.1cm, bottom=1.1cm, left=15mm, right=15mm]{geometry}
\recomputelengths


% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.5cm}

\firstname{Alban}
\familyname{Dericbourg}
\title{Développeur\newline{}\small{Ingénieur Arts et Métiers ParisTech (ENSAM) -- Supélec}}
\address{38 rue Richard Lenoir}{75011 Paris}
\email{alban@dericbourg.net}
\homepage{http://www.dericbourg.net}
\mobile{06 61 24 71 74}
\extrainfo{32 ans}
\begin{document}
\maketitle

\section{Expérience professionnelle}
\cventry{Depuis jan. 2016}{Criteo}{}{Paris}{}{
  \begin{itemize}
    \item \emph{Criteo Dynamic Email} : reciblage publicitaire par e-mail (jan. 2016 - fév. 2017)
    \begin{itemize}
      \item Développeur dans une équipe répartie entre Paris, Grenoble et Bucarest
      \item OKR owner : industrialisation du templating des e-mails
    \end{itemize}
    \item Équipe scalabilité (depuis mar. 2017)
    \begin{itemize}
      \item En charge de SDKs destinés aux applications basse-latence (plus particuièrement découverte de services et observabilité/métriques)
      \item OKR owner : migration d'un outil interne d'agrégation des métriques techniques vers Prometheus, définition et déploiement d'un identifiant unique d'application utilisé dans les services d'observabilité
      \item Support informel Java / Scala : ressource Scala identifiée, montées de versions à l'échelle de Criteo à mon initiative
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \emph{Environnement: Java 7/8, Scala, Finatra, Spring, SQL Server, Mesos, C\#, Prometheus, Consul}
}

\cventry{Avr. 2015 -- nov. 2015}{Spideo}{}{Paris}{}{
  Solution de recommandation de contenus vidéo (VoD et TV) par similarité et par profil.
  \begin{itemize}
    \item Tech lead
    \item Évolutions et maintenance des APIs utilisées par les fournisseurs de contenu
    \item Mise en place du déploiement automatique et de la gestion de configuration
  \end{itemize}
  \emph{Environnement : Java 7/8, Scala, Jersey, Guice, MongoDB, Cassandra, Elasticsearch, Kafka, Ansible, AWS, Git, Kanban}
}

\cventry{Oct. 2014 -- avr. 2015}{RATP}{prestation pour Ippon Technologies}{Noisy-le-Grand (93)}{}{
  \begin{itemize}%
    \item Refonte de l'usine logicielle
    \begin{itemize}
      \item Mise en place et adaptation aux contraintes d'exploitation
      \item Définition des processus en concertation avec les utilisateurs
    \end{itemize}
    \item Évolutions et support sur l'application « blanche » (\emph{template} des applications Play)
  \end{itemize}
  \emph{Environnement : Git, Jenkins, Sonar, Artifactory, Redmine, Gitlab, Android, Play Framework}
}

\cventry{Juil. 2013 -- oct. 2014}{Darty}{prestation pour Ippon Technologies}{Bagnolet (93)}{}{
  \begin{itemize}%
    \item Participation à la refonte du SI en micro-services
    \begin{itemize}
      \item Brique de disponibilité (capacité de Darty à fournir les produits aux clients) avec forte contrainte de performances
      \item Brique OMS (gestion du cycle de vie des commandes)
    \end{itemize}
    \item Mise en place de monitoring (logs et métriques applicatives)
  \end{itemize}
  \emph{Environnement : Dropwizard, Guice, Java 7, FreeMarker, Guava, Jackson, Jersey, JDBI, Maven, Gradle, DB2, YourKit, Google Charts, AngularJS, Grunt, Bower, Liquibase, Elasticsearch, Logstash, Kibana, Graphite}
}

\cventry{Déc. 2012 -- juil. 2013}{Digiplug}{prestation pour Ippon Technologies}{Paris}{}{
  Application de gestion des sorties d'œuvres du catalogue UMGI.\newline{}
  \emph{Environnement : Spring, Hibernate, Java 6, Maven, Jetty, Junit, EasyMock, Oracle, framework Java propriétaire}
}

\cventry{2009 -- 2012}{Archives Nationales}{prestation pour Klee Group}{Le Plessis Robinson (92)}{}{
  Application de gestion des archives (précédé d'une application d'assistance au déménagement).
  \begin{itemize}
    \item Développement des modules fonctionnels
    \item Administration système des machines virtuelles de développement et d'intégration
    \item Intégration graphique
    \item Industrialisation (écriture de générateurs de code, automatisation de tâches récurrentes)
  \end{itemize}
  \emph{Environnement : Java 6 (framework propriétaire), Tomcat / JBoss, Maven 2, Solr, Oracle, Subversion, .Net 3.5 compact sur périphériques mobiles}
}

\cventry{2011 -- 2012}{Vinci PARK}{prestation pour Klee Group}{Le Plessis Robinson (92)}{}{
  Application de gestion des clients, des offres et de la comptabilité.
  \begin{itemize}
    \item Garant du modèle de données et de la qualité du code (accompagnement des développeurs, écriture de règles FxCop, relecture de code)
    \item Mise en place du framework de tests (basé sur MsTest)
    \item Participation à la mise en place de l'environnement technique (cluster Windows, cluster SQL Server, Hyper-V / Virtual Machine Manager)
  \end{itemize}
  \emph{Environnement : .Net 4 (framework propriétaire), SQL Server 2008R2, Visual Studio 2010, PowerDesigner, CruiseControl, TFS}
}

\cventry{Fév. -- avr. 2012}{Spark Archives}{éditeur de logiciel, filiale de Klee Group}{Le Plessis Robinson (92)}{}{
  Progiciel de gestion d'archives.
  \begin{itemize}
    \item Conception technique de l'interface entre l'application de gestion et les périphériques mobiles
    \item Participation au développement de la logique métier associée
  \end{itemize}
  \emph{Environnement : Java 7 (framework propriétaire), Jersey, Oracle}
}

\cventry{2009}{Supélec}{}{Rennes}{}{
  Portage des stratégies de groupe de Microsoft Windows au monde Unix.\newline{}
  Projet de 250 heures, conception, développement et livraison d'un « noyau » et d'un plugin sous licence libre\newline{}
  \emph{Environnement : Python, OpenLDAP, SVN}
}

\section{Formation}
\cvitem{2017}{Advanced Scrum training (Agilar) : coaching individuel, coaching d'équipe, coaching d'organisation, amélioration continue}
\cvitem{2014}{M101J: MongoDB for Java Developers}
\cvitem{2007 -- 2009}{École Supérieure d'Électricité (Supélec), campus de Gif-sur-Yvette. \newline{} Option de dernière année à Rennes (35) en Systèmes d'Informations Sécurisés}
\cvitem{2005 -- 2007}{École Nationale Supérieure d'Arts et Métiers (ENSAM), Angers}

\section{Événements}
\cvitem{Déc. 2015}{API days}
\cvitem{Jun. 2015}{dotScale}
\cvitem{Avr. 2015}{Devoxx France (3j.)}
\cvitem{Mai 2014}{dotScale}
\cvitem{Avr. 2014}{Devoxx France (2j.)}
\cvitem{Déc. 2013}{dotJS}
\cvitem{Mar. 2013}{Devoxx France (3j.)}


\section{Compétences}
\subsection{Informatique}
\cvitem{Langages}{Java, Scala, Python, SQL, shell (Bash)}
\cvitem{Web}{HTML/XHTML, CSS}
\cvitem{Frameworks}{Guice, Jersey, Play, AngularJS, JQuery}
\cvitem{Outils}{Maven, Git, SVN, Jenkins, Sonar, Nexus, Artifactory, Docker}
\cvitem{SGBD}{Oracle, MySQL, PostgreSQL, SQL Server, MongoDB, Cassandra}
\cvitem{Serveurs applicatifs}{Jetty, Tomcat, Microsoft IIS}
\cvitem{OS}{Unix/Linux (Arch, Debian, CentOS), Windows}

\subsection{Langues}
\cvitem{Anglais}{Bon niveau oral et écrit (TOEIC : 875)}
\cvitem{Espagnol}{Scolaire (lu, écrit, compréhension orale basique)}

\section{Divers}
\cvitem{Musique}{
  Pratique de la guitare (20 ans)\newline{}
  Groupe de musique (15 ans)
}
\cvitem{Nautisme}{Permis bateau (mer, rivière)}
\cvitem{Engagement personnel}{\begin{itemize}
  \item Sauveteur Secouriste du Travail
  \item Non-violence
  \item Communication NonViolente
\end{itemize}}
\cvitem{Publication}{
  Traduction française du livre \emph{\href{https://github.com/adericbourg/coreprotocols-fr}{The Core Protocols: A Guide to Greatness}} de Richard Kasperowski (ISBN 978-1973931447)
}
\end{document}
